中大學生請貼返毛主席支持湖南獨立既相落民主牆

真心建議中大學生用返當年唱紅打黑愛祖國用國貨做法，貼毛澤東支持湖南獨立之類既嘢落去，d支那人肯定唔敢撕同反擊

中大見到呢個post請做野，多謝

歷史是有其局限性的

推

貼埋去沈祖堯宿舍門口就啱啦

湖湘獨立之父，剿匪功臣，環保鬥士毛澤東

有無巴打整圖，我或者親自印出黎貼上去

毛澤東is watching you

為湖南自治敬告長沙三十萬市民（全文）

湖南自治是現在唯一重大的事，是關係湖南人死生榮辱的事。我勸湖南人，我勸我三千萬親愛的同胞，爹媽死了，且慢去埋，大家來將這自治的海堤築好再說。大風和海潮要來了，這大風和海潮曾經掃蕩過我們多少次，現在又將要來掃蕩我們了，我們的海堤尚沒有築好，並且還沒有開始築，多危險！大家知道嗎？

但是三千萬人實在太疏遠了。道路也遠，覺悟的也少，趕不及這個堤工。因此這個責任，便不得不歸到我們三十萬長沙市民的身上了。長沙市民現在不趕快起來做自治運動，湖南自治終無成立之望。長沙的市民！三千萬同胞雖沒有明白將這責任付託於你們，卻隱隱將這責任付託於你們了。你們成功，三千萬人蒙福。你們失敗，三千萬人受禍。你們的責任真不輕！你們應該知道。

西洋各國的政治改革和社會改革，無一不起于市民運動。不但現在俄德諸國震盪全球的大舉動，是起于市民，就是中世的自由都市，從專制家手裡爭得“自由民”的地位，也是惟市民才有。市民的權威真大！市民真是天之驕子！

市民呵！起來。創造未來湖南的黃金世界只在今日。

（1920年10月7日刊登於湖南《大公報》，署名「澤東」。）

時新聞 時事策展 AV游清源 林行止導賞 專欄 博客

社評852 Channel文化昔日文章網站地圖贊助我們讀者投稿 最新文章

寧靜網誌│二百磅的女神〔結局篇〕 038│我有移情，無別戀……

8仔筆記│梁振英再「剿獨」自暴淺陋 毛澤東曾主張湖南建「國」〔附毛澤東〈為湖南自治〉及〈反對統一〉全文〕

2015-1-30 02:11

字體： A A A

殺入保良局「剿獨」：打從1月14日發表《施政報告》開始，特首梁振英及其「文攻團」就多次「圍剿港獨」，而日前梁振英神秘出現保良局校際辯論比賽，仍在重彈老調，反映出他認定此舉可以贏得中共領導人的信任，以至再讚他為「勁草」。殊不知，又一次奸有奸輸自暴淺陋。因為，毛澤東曾多次公開主張湖南「自治」、「全自治」，以至「實有『國』的性質」，但依然可以擁有言論、學術、出版自由，沒有受到打壓，無形中突顯出梁振英令香港在中共治下的處境，比軍閥混戰時期更不如。

毛澤東倡築自治海堤：1920年，26歲的毛澤東發表過兩篇很重要的文章，第一篇〈為湖南自治敬告長沙三十萬市民〉在10月7日刊登於湖南《大公報》，署名「澤東」；第二篇〈反對統一〉在10月10日刊登於上海《時事新報》，署名「毛澤東」。當時，毛澤東已經是中國共產黨員，並創建湖南共產主義小組，發表這些意見肯定不是純粹學術討論，而是受過共產主義洗禮後的政治主張。

〈為湖南自治〉一文劈頭就說：「湖南自治是現在唯一重大的事，是關係湖南人死生榮辱的事。我勸湖南人，我勸我三千萬親愛的同胞，爹媽死了，且慢去埋，大家來將這自治的海堤築好再說。」為什麼要築好「自治的海堤」？因為要阻擋「大風和海潮」！什麼是「大風和海潮」？你懂的！而所謂的「海堤」，就是發動由市民走在政治最前線的「自治運動」！【全文見附錄一】

湖南獨立先鋒：〈反對統一〉發表於「國慶」（中華民國國慶）日，明衝著統一中國這主張而大唱反調，還強調中國有「真中國」和「假中國」之分。青年毛澤東道：「我的理由，不是段琪瑞的統一論，也不是章太炎孫洪伊的法律論，我只為要建設一個將來的真中國，其手段便要打破現在的假中國。起碼一點，就是南北不應復合，進一層則為各省自決自治。」他更強調，「各省自決自治，為該建真中國唯一的法子」。

由於當時湖南、廣東、江蘇、湖北幾個省發動了「聯省自治運動」，而毛澤東認為湖南、廣東的條件較為成熟，於是建議「召集兩省的‘人民憲法會議’，制定湖南憲法及廣東憲法，再依照憲法，建設一個新湖南及新廣東」，並認為湖南、廣東「可樹各省自治的模範，實有‘國’的性質，可實行一種‘全自治’」。然後，他更斬釘截鐵的指出，「關於如何去除各省自治的障礙物，我以為這障礙不在督軍，而在許多人要求的‘統一’」，也就是中央要求的「統一」。

毛澤東更借「中國自由主義守護神」胡適的意見發揮道：「胡適之先生有二十年不談政治的主張，我現在主張二十年不談中央政治，各省人用全力注意到自己的省，采省門羅主義，各省關上各省的大門，大門以外，一概不理。」所謂的「門羅主義」，就是美國十九世紀門羅總統為反對歐洲人對美洲事務的干預，而主張「美洲是美洲人的美洲」。由此路進，「湖南門羅主義」就是「湖南是湖南人的湖南」、「廣東是廣東人的廣東」，以至「香港是香港人的香港」。

最後，毛澤東還寄望，從此不要「國慶」，只要「省慶」【全文見附錄二】

今日香港 不如民初：九十五年前的毛澤東，其言論可謂比日前《學苑》那幾位書生所寫的更激。分別是，刊登「毛氏鴻文」的報館沒有被查封，而毛澤東不但可以繼續暢所欲言毫髮無損，更可以暢通無阻穿省過市，到上海出席中國共產黨第一次全國黨代表大會，沒有像周永康一樣被吊銷回鄉證。

事到如今，不禁要問：難道今日香港，比不上百年前的中國？

〈附錄一〉

為湖南自治敬告長沙三十萬市民（全文）

湖南自治是現在唯一重大的事，是關係湖南人死生榮辱的事。我勸湖南人，我勸我三千萬親愛的同胞，爹媽死了，且慢去埋，大家來將這自治的海堤築好再說。大風和海潮要來了，這大風和海潮曾經掃蕩過我們多少次，現在又將要來掃蕩我們了，我們的海堤尚沒有築好，並且還沒有開始築，多危險！大家知道嗎？

但是三千萬人實在太疏遠了。道路也遠，覺悟的也少，趕不及這個堤工。因此這個責任，便不得不歸到我們三十萬長沙市民的身上了。長沙市民現在不趕快起來做自治運動，湖南自治終無成立之望。長沙的市民！三千萬同胞雖沒有明白將這責任付託於你們，卻隱隱將這責任付託於你們了。你們成功，三千萬人蒙福。你們失敗，三千萬人受禍。你們的責任真不輕！你們應該知道。

西洋各國的政治改革和社會改革，無一不起于市民運動。不但現在俄德諸國震盪全球的大舉動，是起于市民，就是中世的自由都市，從專制家手裡爭得“自由民”的地位，也是惟市民才有。市民的權威真大！市民真是天

反對統一（全文）

中國的事，不是統一能夠辦得好的，到現在算是大明白了。中國也不是全無熱心國事的人，也不是全然沒有知識和能力。然而辦不好者，中國之大，太沒有基礎，太沒有下層的組織。在沙渚上建築層樓，不待建成，便要傾倒了。中國二十四朝，算是二十四個建在沙渚上的樓，個個要傾倒，就是因為個個沒基礎。四千年的中國只是一個空架子，多少政治家的經營，多少學者的論究，都只在一個空架子上面描寫。每朝有幾十年或百多年的太平。全靠住一個條件得來，就是殺人多流血多。人口少了，不相殺了，就太平了，全不靠有真實的基礎。因此我們這四千年文明古國，簡直等於沒有國。國只是一個空的架子，其內面全沒有什麼東西。說有人民罷，人民只是散的，‘ 一般散沙’，實在形容得真冤枉！

中國人生息了四千多年，不知幹甚麽去了？

一點沒有組織，一個有組織的社會看不見，一塊有組織的地方看不見。中國這塊土地內，有中國人和沒中國人有甚麽多大的區別？

在人類中要中國人，和不要中國人，又有甚麽大不了的關係？推究原因，吃虧就在這‘中國’二字，就在這中國的統一。現在唯一救濟的方法，就在解散中國，反對統一。

中國人沒有科學腦筋，不知分析與概括的關係，有小的細胞才有大的有機體，有分子的個體才有團體。中國人多有一種拿大帽子蓋的虛榮心，遇事只張眼望著前頭，望著籠統的地方。

大帽子戴上頭了，他的心便好過了。

現在的和議，就是這樣。一些人捧著一個‘和議’北跑到南，南跑到北，沒希望的時候，便皺著眉，有一點希望，便笑起來了。我是極端反對和議的，我認為和議是一個頂大的危險。

我的理由，不是段琪瑞的統一論，也不是章太炎孫洪伊的法律論，我只為要建設一個將來的真中國，其手段便要打破現在的假中國。起碼一點，就是南北不應復合，進一層則為各省自決自治。

各省自決自治，為該建真中國唯一的法子，好多人業已明白了。這是這次南北戰役的一個意外的收果。

現在雖然只有湖南，廣東，江蘇，湖北幾個省發動，事勢必然成為一道洪流。全國各省，都將要納到這個流裡，是一個極可喜的現象。

現在所要討論的有兩個問題：一個是各省自治內部的事，即如何促使各省自治成立；一是各省自治外部的事，即如何將妨礙各省自治的障礙物，減殺其效力或阻止其進行。

關於前一個問題，我有二個意見：

（一）像湖南廣東兩省用兵力驅去舊勢力的，算是一種革命，應由各該革命政府，召集兩省的‘人民憲法會議’，制定湖南憲法及廣東憲法，再依照憲法，建設一個新湖南及新廣東。這兩省的人民最要努力。其憲法要采一種澈底革新的精神，務以儘量發揮兩省的特性為標準。

（二）像湖北江蘇兩省不能有革命的行動，只好從鄂人治鄂蘇人治蘇（省長）一點入手，等到事權歸了本省人，便進而為地方自治的組織。

以上二種方法，各依各的情勢去改造。於前一種可樹各省自治的模範，實有‘國’的性質，可實行一種‘全自治’，所以最有希望。於後一種，雖然暫時只能實現‘半自治’，然根據這種自治，便可進而做廢督運動。只要督軍廢了，則全自治便即刻到了手了。方法雖然和平一點，不十分痛快，然為適應環境，采這種方法，也是好的。

關於如何去除各省自治的障礙物，我以為這障礙不在督軍，而在許多人要求的‘統一’。我以為至少要南北對立，這是促成各省自治的一大關係點。倘若統一成了，新組國會，制定憲法，各省自治必多少受憲法束縛。（無論中央政府永辦不好）像湖南廣東，便斷不能發揮其特性。又人才奔赴中央政府，地方必有才難之歎。更有一個大不好處，假如中央政府成了，全國視線又都集注中央，中國人看上不看下務虛不務實的老癖必要大大發作，而各省自治，又變成不足輕重的了。 我覺得中國現在的政象，竟如清末一樣，國人對之，不要望他改良，要望他越糟越壞。

我看此際尚未壞到極處，我們不能用自力增加其壞度，卻盡可不必替他減少壞度。我們最好采不理主義，和議再不要說了，國民大會解決國事之說，再不要提倡了。要提倡國民大會，也要如孫東蓀先生的主張，用國民大會去解決省事。

胡適之先生有二十年不談政治的主張，我現在主張二十年不談中央政治，各省人用全力注意到自己的省，采省門羅主義，各省關上各省的大門，大門以外，一概不理。

國慶是慶中華民國，我實在老不高興他。特為趁這國慶，表示我一點反對統一的意見，而希望有一種‘省慶’發生。”

（1920年10月10日刊登於上海《時事新報》副刊《學燈》，署名「毛澤東」。）

真心講句子毛主席當年真係好撚勁

人哋當年玩命，老婆子女阿哥都全部因為革命而犧牲，你班垃圾港獨反賊只係厚顏無恥的鼠輩，唔好亂攀比毛主席

害死幾千萬人咁勁，又真係好難同佢比

Agger

改呢種圖貼嘛

咁你就叫你主子咪日撚日話自古以來乜乜柒柒啦

祖堯bb：好後悔拆banner

湖南獨立

大家快d學毛語錄